\documentclass[12pt,a4paper,english]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{bibtopic}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage[colorlinks,urlcolor=magenta,linkcolor=purple,citecolor=red]{hyperref}
\usepackage[toc,acronym]{glossaries} % à garder après hyperref pour avoir des liens vers le glossaire
\usepackage{lipsum}


% Utiliser ces commandes au lieu de chapter* ou section* pour des chapitres
% non-numérotés figurant dans la table des matières (par ex. intro/conclu).
\newcommand{\uchapter}[1]{
    \chapter*{#1}
    \addcontentsline{toc}{chapter}{#1}
    \markboth{#1}{}
}

\newcommand{\usection}[1]{
    \section*{#1}
    \addcontentsline{toc}{section}{#1}
    \markright{#1}
}

\makeglossaries

\begin{document}

\input{acronymes.tex}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Configuration des variables principales

\newcommand{\thesisTitle}{Tabulations ou espaces pour l'indentation : c'est qui qui va gagner ?}

\newcommand{\labo}{Inria Bordeaux Sud-Ouest, 200 Avenue de la Vieille Tour, 33400 Talence}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Première de couverture

\input{cover.tex}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Abstracts

\frontmatter

\pagestyle{fancy}

\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\thechapter.\ #1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection.\ #1}}

\fancyhead[LE]{}
\fancyhead[RE]{\slshape \nouppercase{\rightmark}}
\fancyhead[LO]{\slshape \nouppercase{\leftmark}}
\fancyhead[RO]{}

\fancyfoot[C]{}
\fancyfoot[LE]{\thepage}
\fancyfoot[RE]{G.~\textsc{Menvuça}}
\fancyfoot[LO]{Un titre court}
\fancyfoot[RO]{\thepage}

\input{abstract.tex}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Sommaires

\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables

\mainmatter


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Résumé étendu en français (pour satisfaire l'EDMI)

\uchapter{Résumé étendu en français}

\lipsum
\lipsum


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Le cœur de l'ouvrage

\uchapter{Introduction}
Je vais parler de l'\gls{espace} et de \gls{tab}. Je vais encore évoquer l'\gls{espace}.
\lipsum
\usection{Foo}
\lipsum
\usection{Bar}
\lipsum

\chapter{Espaces et tabulations}
\lipsum
\lipsum
\section{Les espaces}
\lipsum
\section{Les tabulations}
\lipsum

\chapter{La même guerre que Vim et Emacs ?}
\lipsum
\lipsum

\chapter{Qui c'est qui va gagner à la fin ?}
\lipsum
\lipsum

\uchapter{Conclusion and Perspectives}
\lipsum
\lipsum


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Annexes

\appendix

\chapter{Title of Appendix A}
\lipsum

\chapter{Title of Appendix B}
\lipsum


\printglossaries


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Bibliographie

\uchapter{References}
\renewcommand\bibname{References}  % pour avoir References dans les en-têtes au lieu de Bibliography

\begin{btSect}{references}
    \btPrintCited
\end{btSect}


\uchapter{Publications}

\begin{btSect}{conferences}
    \section*{Articles in Peer-reviewed Conferences}
    \btPrintAll
\end{btSect}

\begin{btSect}{journals}
    \section*{Articles in Peer-reviewed Journals}
    \btPrintAll
\end{btSect}

\begin{btSect}{rrs}
    \section*{Research Reports}
    \btPrintAll
\end{btSect}

\begin{btSect}{posters}
    \section*{Posters}
    \btPrintAll
\end{btSect}

\end{document}
